﻿# BulbaCar
	

 Наш проект называется BulbaCar.  Этот онлайн-сервис создали для быстрого нахождения водителя или пассажиров на дальние и короткие поездки на автомобиле. Наш сервис рассчитан на граждан Беларуси и стран СНГ и Балтии. Клиенты(водители) и пользователи(попутчики) договариваются о маршруте и дате поездки, делят между собой расходы на топливо, что делает путешествие в финансовом плане выгоднее, чем «традиционные» виды транспорта такие, как автобусы и поезда. 
Водитель оставляет заявку возможного маршрута и даты поездки, а пассажир в свою очередь выбирает возможных кандидатов.
Пользовательские истории:
 
	1) Пассажир может сортировать водителей по дате, типу машин и загруженности салона. 
	2) Получить информацию о водители: имя, марка и год выпуска автомобиля, контактный телефон, рейтинг и фото водителя. 
	3) Оценить водителя, чтобы помочь другим пассажирам. 
	4) Оставлять комментарии и отзывы о поездках и водителях.



GRL.

		1)Персонаж. Макс Корж, 26 лет, работник сферы услуг, минчанин. Средний достаток. Не женат, общителен, настроен на новые знакомства и приятные впечатления от времяпрепровождения. Активный пользователь социальных сетей и мобильных приложений. Время от время путешествует. Любит посещать различные музыкальные фестивали, проходящие не только в Беларуси, но и в других странах.
		2)Цели персонажа:  1. Посетить концерт, который состоится в Москве. 2.Найти бюджетный вариант поездки.
		3)Наша целевая аудитория: 1. Со стороны клиентов(водители): это мужчины русскоязычных стран в возрасте 20-50 лет, у которых запланирована поездка куда-либо, и желают, чтобы дорога имела меньше затрат. 2.Со стороны пользователей(попутчики): это молодые люди из стран СНГ в возрасте 18-35 лет, предпочитающие бюджетный вариант путешествия.
Наша итоговая предполагаемая аудитория около 300тысяч человек


Бизнес/Монетизация.
1)	Затраты: содержание сайта в год ~500$
2)	Пользователи: незарегистрированный пользователь может просматривать у водителей имя, фото, возраст, марку автомобиля. Зарегистрированный пользователь в свою очередь может просматривать контактный телефон водителя, а также оставлять отзывы и ставить оценки.
Водителям, что оставить заявку, необходима обязательная регистрация, которая будет стоить 3$ в год.
3)	Воронка продаж: ~100.000 пассажиров используют сервис для находки водителя раз в год, ~70.000 будут использовать 2-3 раза в год, ~30.000 будут использовать регулярно.
Около 50.000 водителей воспользуются сервис, что б найти попутчиков один раз в год, еще ~30.000 будут пользовать регулярно, а так же ~20.000 применят сервис как водители и как пассажиры.
